杜特爾稱只有俄中兩國可信賴

杜特爾特談與俄中締結軍事同盟可能性時
稱只有這兩國可信賴

© REUTERS/ Erik De Castro

俄羅斯衛星通訊社達沃（菲律賓）5月22日電 菲律賓總統杜特爾特評論與莫斯科和北京締結軍事同盟的可能性時表示，當前世界上只有俄中兩國的話可以信賴。

杜特爾特在出訪莫斯科前接受俄羅斯媒體採訪時稱：“如果包括涉及恐怖組織‘伊斯蘭國’的世界局勢將惡化， 那麼也不是說我是被迫的，但是我將對建立防禦聯盟持開放的態度。而當前能夠相信的只有俄羅斯和中國的話。美國是口是心非的。”

他稱，菲律賓400年一直是西班牙的殖民地，當西班牙在戰爭中敗給美國後，菲律賓轉到美國的控制下度過了50年。

杜特爾特講到，“美國人在離開前獲得了將在菲律賓擁有基地的保證。他們在協議中談到，美方給予菲律賓獨立，但菲律賓應該與美方簽署協議，保證美方100年在菲軍事存在。該協議早已到期，但美軍法律地位的協議仍然存在，這將允許美國與菲軍實施聯合軍事演習。”

杜特爾特還補充稱，他曾在競選總統階段時表示，“菲律賓境內不應有任何軍隊的時候將要到來了，不只是美國的，而是任何國家的軍隊。”他稱，“但還要對這種情況何時到來作出決定。”

4月底，菲律賓國防部長德爾芬·洛倫扎納在與俄國防部長謝爾蓋•紹伊古會談時表示，俄羅斯與菲律賓有意於5月在菲總統訪俄期間簽署國防領域合作協議。據他表示，在與莫斯科簽署協議後，有意研究有關向俄羅斯購買軍用飛機和輕武器的問題。洛倫扎納還指出，菲律賓對購買直升機、潛艇和裝甲車感興趣。

來源：俄羅斯衛星網